% Exercícios.
%
% Detalhes da demonstração: lema.

\begin{exercise}
  Na demonstração
  do Lema \ref{lemma:sub-base_de_Alexander:passo_de_inducao},
  como sabemos que $V \neq X$?

  \begin{hint}
    A cobertura não tem subcobertura finita.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Se $X \in \family{V}$,
    então $\set{X} \subset \family{V}$
    é uma subcobertura finita.
  \end{answer}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Por que nos preocupamos em observar que
  $V \neq X$ na demonstração
  do Lema \ref{lemma:sub-base_de_Alexander:passo_de_inducao}?

  \begin{hint}
    $
      X
      =
      \bigcap_{V \in \emptyset} V
    $.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Usamos o fato de que $V \in \family{B}$
    pode ser escrito da forma
    \begin{equation*}
      V
      =
      V_1
      \cap \dotsb \cap
      V_n
    \end{equation*}
    para $V_1, \dotsc, V_n \in \family{S}$,
    com $n \geq 1$.
    Mas isso não é verdade quando $V = X$.
    De fato,
    $X$ é o único conjunto de $\family{B}$ que
    pode não ser da forma
    $V_1 \cap \dotsb \cap V_n$.
  \end{answer}
\end{exercise}
